{
    "question": "Struktur teks eksplanasi tentang pelangi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pelangi merupakan fenomena alam yang menajubkan karena memiliki keindahan yang menarik.Pelangi biasanya terletak pada air terjun yang deras,air terjun nigeria,air terjun cemara sewu,air terjun seduda,dll<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatlah-teks-eksposisi-yang-kamu-ketahui-138",
            "question": "Buatlah teks eksposisi yang kamu ketahui",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Naik Turunnya Harga Elpiji<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Indonesia\nmerupakan negara yang populasi penduduknya terpadat keempat di dunia. Tapi hal\nitu dapat diseimbangi dengan banyaknya sumber daya alam di Indonesia. Rata-rata\nmasyarakat Indonesia merupakan masyarakat yang konsumtif. Banyak kebutuhan yang\nharus dipenuhi oleh masyarakat, salah satunya elpiji. Elpiji digunakan untuk\nproses masak-memasak. Setiap 1 rumah di Indonesia dipastikan mempunyai 1 tabung\nelpiji, baik itu yang 3 kg ataupun 12 kg.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Namun\nmasyarakat khawatir dengan kenaikan harga elpiji ini. Selain harga yang sering\ndikawatirkan oleh masyarakat, praktik penyuntikan elpiji juga dikhawatirkan\noleh masyarakat. Tapi ada cara khusus untuk mengetahui kemasan elpiji 12 kg itu\nmerupakan tabung suntikan. Yakni mulai dari bau gasnya dan segel tabung. Cara\nitu memudahkan untuk melacak tabung 12 kg itu hasil suntikan dari tabung\nbersubsidi pemerintah.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Besaran\nkenaikan harga elpiji non subsidi kemasan 12 kg bervariasi antar daerah di\nIndonesia, bergantung jarak stasiun pengisian bahan bakar elpiji (SPBBE) ke\ntitik serah (supply point). Keputusan menaikkan harga elpiji 12 kg merupakan\ntindak lanjut rekomendasi Badan Pemeriksa Keuangan (BPK) dalam laporan hasil\npemeriksaan Februari 2013. Pertamina menanggung kerugian atas bisnis non\nsubsidi selama tahun 2011 hingga Oktober 2012 sebesar Rp 7,73 triliun.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Dengan\nkejadian tersebut, tidak masuk akal jika Indonesia kekurangan pasokan gas\nhingga menaikkan harga elpiji di Indonesia. Padahal Indonesia memiliki sumber\ndaya yang banyak, termasuk gas. Jika pemerintah dapat mengontrol pasukan gas di\nIndonesia, pasti pasokan gas tidak akan langka dan harga elpiji akan kembali\nnormal. Sehingga masyarakat Indonesia bisa menikmati elpiji tersebut.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Banjir adalah suatu hal yang tak asing lagi di dengar oleh masyarakat indonesia. hampir setiap tahunnya indonesia mengalami hal ini, seakan tak ada hentinya , sampai sampai banjir menjadi bencana yang paling ditakuti . karena sampai saat ni banyak korban jiwa yang terkena dampak dari bencana banjir, seperti penyakit yang sering terjadi akibat banjir yaitu , diare, muntaber, penyakit kulit, panu, kandas, kurap, kutu air, dll.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sinonim-dari-1-besar-2bersih-3sedih-4moderator-5motivasi-920",
            "question": "SINONIM\r\ndari \r\n1. besar\r\n2.bersih\r\n3.sedih\r\n4.moderator\r\n5.motivasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Raksasa<br>2.suci<br>3.murung<br>4.pemimpin<br>5.semangat\u00a0<br><br>Semoga bermanfaat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1 besar : gede <br>2 bersih : suci <br>3 sedih : nangis<br>\u00a0itu doang yg kutau <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-bencana-alam-tanah-longsor-612",
            "question": "Contoh teks eksplanasi bencana alam tanah longsor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tanah longsor terjadi karena adanya proses erosi pada permukaan \ntanah akibat dari kurangnya tanaman hijau di daerah tersebut. Proses \nerosi yang terus menerus akibat dari angin, dan air hujan membuat tanah \nkehilangan kestabilan dan mudah tergerus. Apabila proses erosi ini \nterjadi pada tanah yang terletak pada ujung tebing, maka akan terjadi \nproses yang disebut dengan tanah longsor.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-yang-dimaksud-gempa-bumi-2-daerah-yang-bagaimanakah-yan-936",
            "question": "1. Apa yang dimaksud gempa bumi ?    2. Daerah yang bagaimanakah yang sering dilanda gempa bumi ?\r\n3. Dapatkah kamu jelaskan mengapa gempa bumi terjadi ?\r\n4. Apakah perbedaan antara gempa bumi tektonik dan vulkanik ?\r\n5. Mengapa gempa bumi dapat menimbulkan tsunami ?\r\nTolong jawab ya...\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.gempa bumi adalah getaran besar yang disebabkan oleh pergeseran lempeng bumi dan meletusnya gunung berapi.<br>2.daerah yang berada disekitar gunung berapi<br>3.gempa bumi terjadi karena pergeseran lempeng bumi dan meletussnya\u00a0gunung berapi<br>4.gempa tektonik disebabkan oleh pergeseran lempeng bumi sedangkan gempa vulkanik disebabkan oleh gunung meletus<br>5. gempa bumi dapat menimbulkan tsunami\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-arti-majas-jenis-jenis-majas-dan-masing-masing-contohny-542",
            "question": "Sebutkan arti majas, jenis jenis majas dan masing masing contohnya...    yang lengkap, jelas dan mudah dipahami",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "majas ironi<br>majas yang berarti sindiran halus<br>contoh :<br>pagi sekali kau datang? <br>maksudnya menyindir seseorang yang datang terlambat<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "majas : bahasa kias yg dapat menghidupkan dan meningkatkan kesan sehingga meninggalkan konotasi tertentu.<br>JENIS :<br>1. Majas Perbandingan<br>a) majas oersonifikasi, con : hatinya berkata bahwa perbuatannya tidak boleh dilakukan<br>b) Metafora , \"raja siang telah keluar dari balik awan\"<br>2. Majas Pertentangan<br>a) Hiperbola \"darahnya mendidih mendengar perhinaan itu\"<br>b)litotes \"perjuangannya iti hanyalah setitik air dari samudra luas<br>c)ironi \" bersih benar kelas ini, banyak kertas berserakan<br>d)paradoks \"ia kesepian di tempat seramai ini<br>(itu seikit contoh)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "struktur-ekplanasi-dan-jenis-jenis-ekplanasi-600",
            "question": "Struktur ekplanasi dan jenis jenis ekplanasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "struktur eksplanasi yaitu : pernyataan umum, deretan penjelasan, dan interpretasi.<br>jenis - jenis eksplanasi : kalau jenisnya belum tau<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Struktur : Pernyataan Umum, Deretan Penjelasan, Interpretasi.<br>Jenis-jenis : Eksplanasi ilmiah, yaitu teks eksplanasi yang bersumber dari ahlinya langsung, dengan bahasa yang lengkap namun rumit. Eksplanasi Pedagogi, yaitu teks eksplanasi yang bersumber dari ahli, namun dijelaskan melalui perantara (mentor, guru, dll ) dengan bahasa yang mudah dipahami.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-intrinsik-dalam-novel-itu-apa-aja-sih-386",
            "question": "Unsur intrinsik dalam novel itu apa aja sih ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- tema,<br>- alur<br>- tokoh/penokohan<br>- latar<br>- amanat<br>- sudut pandang<br>- gaya bahasa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.tema<br>2.latar<br>3.watak<br>4.sudut pandang<br>5.tokoh<br>6.amanat<br>7.alur<br>semoga bermanfaat !",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "drama-tolong-buatkan-drama-6-orang-wanita-untuk-ujian-praktek-327",
            "question": "DRAMA \r\ntolong buatkan drama 6 orang wanita untuk ujian praktek",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Khayalan apa Legenda ?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membuat-teks-eksposisi-tema-kerja-kelompok-meningkatkan-pemahaman-373",
            "question": "Membuat teks eksposisi tema kerja kelompok meningkatkan pemahaman dalam belajar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Eksposisi: Di awal kehadirannya di Indonesia, hanya segelintir orang yang bisa memanfaatkan teknologi seluler. Maklum, harga ponsel saat itu mungkin hanya dapat dipenuhi oleh mereka yang berpunya. Namun, konvergensi serta skala keekonomian yang lebih terjangkau membuat perangkat tersebut dibanderol dengan harga lebih murah. Dengan kocek di bawah Rp 1 juta sekali pun, seseorang sudah bisa memboyong perangkat ponsel dengan fitur beragam. Dengan harga tersebut pengguna sudah dapat menjalankan beberapa fungsi seperti radio, MP3/MP4 plaer, serta mengakses jejaring sosial.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-awalan-di-akhiran-anawalan-akhiran-peng-andan-355",
            "question": "sebutkan contoh awalan di-,akhiran -an,awalan akhiran peng-an,dan sisipan in,minimal masing-masing 5contoh \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh :<br>1) Awalan di- = dikerjakan, dimainkan, dicoba, dikejar, dimakan<br>2) Akhiran an- = Kerjakan, bukakan, mainkan, rasakan, gagalkan<br>3) Awalan Akhiran peng-an = Pengamatan, pengerjaan, pelarutan, pemisahan, pelatihan<br>4) Sisipan in- = Lupa<br>Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}